世上沒有真正的正義

所謂正義 公平
全部都是假的
世界已經太扭曲了

世間無但自己心中可以有

要斬斷扭曲
首先要成為更扭曲的存在

相對既啫 ... 無絕對既公義 , 但總有比較好的事情

為甚麼人總有歪念
為甚麼世界如此扭曲
為甚麼寧願成為扭曲也不改變
為甚麼人類要分成支配與被支配
為甚麼人類即使這樣 也要悲哀地活着

公義公平一開始就冇存在過

向來都是名存實亡

我想思考
探討世界的真理
找出扭曲的源頭
找出生存的意義
為甚麼要迫我讀Engine
為甚麼要鎖着我的靈魂
為甚麼大部份人在香港的生活 如此悲哀

正義係睇你站在咩角度
世界無絕對既好人壞人

好難一慨而論 , 但世上總有萬千條路可以選擇 , 行一條適合自己的路 , 自己覺得舒服的路就ok 了 ... 都係互相尊重 , 唔影響到人為前題

有絕對既邪惡就有真正既正義？

define 乜叫正義同公平先

對自己有利就正義，
不利自己就不義？

符合道德 同唔符合道德算唔算?
不過咁又引申到下一個問題
究竟咩係道德?

對人類整體社會有利或情感聯繫強的就道德，不利就不道德。

例子：
食人不道德
食雞就道德

食狗不道德
食魚就道德

天下無咁大隻咁那隨街跳....
即便是富二代
事出必有因

各有自己生存之道吧
做人不要那麼天真

中二病又發作。。

殺人罪大惡極
防禽流感，殺雞殺鳥，做得好，乾杯

平時殺人係重罪
戰場殺敵人係英雄

宗教權威，基督教聖經部分節錄：

大衛打死了那非利士人，同眾人回來的時候，婦女們從以色列各城裡出來，歡歡喜喜， 打鼓擊磬，歌唱跳舞，迎接掃羅王。

眾婦女舞蹈唱和，說：掃羅殺死千千，大衛殺死萬萬。

掃羅甚發怒，不喜悅這話，就說：將萬萬歸大衛，千千歸我。

不是這原因。。

也不是wo的原因

諗起啲神話故事
當初宙斯扑完老婆生咗個女
再扑埋個女
搞搞下好似扑咗唔少女神
究竟道唔道德?
利申聽返嚟 有錯唔好屌

In this world there is no honest peace...

Vivaldi - Nulla in mundo pax sincera RV 630

唔同年代既標準都唔同。。
同埋唔係個個故事都一定符合現今既道德標準。。

保家衛國殺人係英雄
為咗宗教殺人係恐襲

錯，係為左與西方敵對的宗教（eg伊斯蘭教）殺人，才是恐襲。